Интернет-магазин для друга (Terraform, Kubernetes, PostgreSQL)
=========
    
Инфраструктура
--------------
    
С помощью Terraform развернуты в Yandex Cloud:   
1. Managed Service for PostgreSQL
2. Managed Service for Kubernetes + 1 worker-node
3. ~~Разместить онлайн-магазин OpenCart в контейнерах Kubernetes~~
4. Entrypoint (ВМ для управления кластером)

Все переменные вынесены в отдельный файл: **00-vars.tf**.   
Секреты находятся в файле: **terraform.tfvars**, как пример для заполнения файл: **terraform.tfvars.example** (после заполнения надо убрать **.example**).   
Файл состояния (.tfstate) хранится в Yandex Object Storage, нужно получить идентификатор статического ключа и секретный ключ от Yandex Object Storage и сохранить их в файл: **backend.conf** (для примера заполнения лежит файл: **backend.conf.example**), далее выполнить команду:
```
$ terraform init -backend-config=backend.conf
```

PostgreSQL
-------
БД PostgreSQL разворачивается в виде managed service от Yndex Cloud (всю настройку и ответственность за работоспособность базы берет на себя Yandex). В нашем случае это кластер из одного мастера, без репликации, версию PostgreSQL можно изменить, так же настраивается время обслуживания сервиса. Вместе с сервисом сразу создаем БД, пользователя с паролем для доступа к ней.
    
Kubernetes
---------
Kubernetes master разворачивается как и PostgreSQL в виде managed service от Yndex Cloud.
Мы развертываем зональный кластер (в одной зоне), все параметризовано. Внешний IP мастер не получает (по условию задачи). Для управления мастером создается сервисный аккаунт и ему выдаются соответствующие права. Здесь же мы создаем worker node с настройками масштабирования: scale_policy (в нашем случае создается одна нода). Worker ноды тоже не получают внешние IP.

Entrypoint
-----------
Для управления кластером в той же внутренней подсети создаем ВМ со всеми необходимыми утилитами для работы (Docker, terraform, yc, helm, kubectl, и т.д.). После развертывания ВМ донастраиваем ее: закидываем приватный ключ для доступа на ноды, настраиваем yc, helm и kubectl для работы с нашим кластером. У этой машины есть внешний IP и она является точкой входа для нас. Права на управление кластером получены от созданного нами сервисного аккаунта. 

Что можно улучшить?
-------------------
1. Все ВМ сконфигурированы с минимально возможным железом (стоимость, ждем партнерку!), для нормальной работы это следует поправить, так же нужно отключить "перываемость" ВМ.
2. Кластер Kubernetes можно сделать региональным (в трех, или уже двух? зонах), настроить репликацию для кластера PostgreSQL.
3. Настроить группы безопасности для всей инфраструктуры.
4. Load Balancer хотел настраивать манифестом для kubectl, но это делается после развертывания приложения в k8s, т.е. пока никак.
